\chapter{数值实验}

\section{数值方法的有效性}

本节主要通过实例来证明半隐拟谱法的数值有效性,如前所述我们选用的是具有两个特征尺度的C-H动力方程.

\begin{equation}
 \frac{\partial \psi (\vec{r},t)}{\partial t}=\nabla ^2{{\{-\epsilon +\prod_{1}^{2}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\}\psi (\vec{r})+\psi^3 (\vec{r})}}.
\end{equation}

在C-H方程中取参数$q_{1} =1, q_{2}=2cos(\frac{\pi}{12}),\epsilon=0.22;$
取空间点数$N_{x}=N_{y}=512,$取时间步长为$\Delta t = 0.1$.

收敛相为六转晶体,十二准晶结构的初值和收敛相以及误差的二范数变化图像和能量的变化图像如图4.1所示:
\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.3]{111.png}
\caption{图中(a)-(d)为六转晶体的初值和收敛相以及误差的二范数变化图像和能量的变化图像, (e)-(h)为十二准晶结构的初值和收敛相以及误差的二范数变化图像和能量的变化图像.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}

    从图4.1中可以知道六转晶体, 十二转准晶结构误差范数随着时间的增大逐渐减小, 慢慢趋近于0, 且能量是耗散的趋于一个常数.
\begin{table}[htbp]
  \caption{\label{tab:test}半隐傅里叶拟谱法的误差和误差阶}
  \centering
  \scriptsize
  \begin{tabular}{lcl}
   \toprule
   时间步长  &  近似误差  &  近似误差阶  \\
   \midrule
   $t_{0}/2^{1}$&2.292836691322e-13 &-\\
   $t_{0}/2^{2}$ & 2.02836691675e-13& 1.000 \\
   $t_{0}/2^{3}$ & 9.56284561322e-14 & 1.000 \\
   $t_{0}/2^{4}$& 7.5175325521e-14  & 1.025\\
   $t_{0}/2^{5}$&5.123845624e-14  &1.035\\
   $t_{0}/2^{6}$ & 4.734593223e-14 & 1.039 \\
   \bottomrule
  \end{tabular}
 \end{table}

 从表4.1可以看到, 我们取$\Delta t = t_{0}/2^{6}$ 时的数值解为近似真解, 误差阶达到一阶精度.


\section{两尺度模型下晶体种子的两种生长模式}

由于晶体的周期性, 我们认为晶体生长可以采用两尺度晶体相场模型.通过实验我们发现, 在适用于十二转准晶生长的两尺度晶体相场模型下, 给定以六转晶体种子为初值会产生三种相:压缩晶体, 六转晶体, 十二转准晶.

我们发现生成相和温度参数$\varepsilon$,平均密度$\bar{\psi}$和晶体种子的圈数有关, 下面我们分别对$\bar{\psi}=-0.18$和$\bar{\psi}=-0.314$的系统进行研究.

\subsection{第一种生长模式}

首先, 我们给出实验的结果如图4.2.对于种子的圈数$c$和系统温度之间的关系, 显然, 当晶体种子的圈数$c<7$时, 此时的收敛相有两种: 压缩六转晶体和十二转准晶; 这两种相不可共存, 往往生长成为准晶的过程会有局部压缩六转晶体的产生, 在后面的章节我们将会发现六转晶体可以和准晶共存.收敛相为准晶的过程我们会在本章的第三小节专门讨论, 现在我们讨论收敛相为压缩六转晶体的生长过程.图4.3 给出了$\varepsilon=0.3，\bar{\psi}=-0.18，c=1$, 区域大小为$30a\times 30a$的生长过程: 起初晶体种子以六边形向外扩散, 中心变成六朵花瓣状, 扩散到四个角落, 四角结晶生成局部压缩六转, 边界慢慢都生长成为压缩六转晶体, 然后四周向中心生长, 形成压缩六转晶体.

当晶体种子的圈数$c>=7$时, 此时的收敛相有三种: 六转晶体、压缩六转晶体和十二转准晶.图4.4给出了$\varepsilon=0.3，\bar{\psi}=-0.18，c=8$的生长过程: 晶体种子以六边形向外扩散, 扩散到整个区域后围绕晶种中心粒子浓度变低, 种子周围的流体慢慢结晶形成椭圆状粒子, 此时中心浓度低于四周浓度, 当中心浓度和四周浓度一致时中心粒子由椭圆变成圆, 然后上下两侧粒子也开始形变成圆, 然后向左右两侧扩散, 形成六转晶体.



\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.4]{4.1.png}
\caption{图中纵坐标表示温度参数$\varepsilon$, 图中横坐标表示晶体种子晶粒的圈数, $\bar{\psi}=-0.18$.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.2]{4.2.png}
\caption{$\varepsilon=0.3，\bar{\psi}=-0.18，c=1$,收敛相为压缩六转晶体.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.2]{4.3.png}
\caption{$\varepsilon=0.3，\bar{\psi}=-0.18，c=8$,收敛相为压缩六转晶体.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}

当$\varepsilon=0.018$时,收敛相为十二转准晶,生长过程: 起先晶体种子以六边形向外扩散, 扩散到整个区域后围绕晶种中心的六个粒子开始缓慢变形——成为三角形;刚刚形成的六个三角形粒子缓慢沉淀出两个粒子, 亚稳态准晶(如图4.5)在晶种周围生长, 最终整个平面被完美准晶所覆盖, 如图4.5.
\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.2]{4.6.png}
\caption{图中第一行和第二行是$\varepsilon=0.018$的晶体生长过程, 其中晶粒的圈数为$c=1$.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{第二种生长模式}

对于$\bar{\psi}=-0.314$晶体的生长, 我们仍然考虑两个参数: 温度和晶体种子的圈数.在图4.5中, 我们展示了不同温度和圈数产生了不同的收敛相: 十二转准晶、流体、不均匀压缩晶体（如图4.7）、压缩六转晶体.我们观察到当$c=1,2$ 时温度虽然跨度较大但是收敛相均为十二转准晶, 但是在不同温度的生长模式不同.容易看出当晶体种子的面积越大, 越容易生成流体, 同上面的实验一致, 固定种子圈数时, 温度越高越容易生成晶体.

压缩六转晶体是形成准晶的关键, 在图4.5中我们可以看出压缩六转晶体生长为准晶的整个过程, 具体我们会在下一小节详细说明.对比图4.1和图4.5我们发现平均密度越小越不容易形成准晶, 而且图4.2中当$\bar{\psi}=-0.18$形成准晶的区域远远大于图4.6, 而且密度大时可以在低温区形成准晶, 密度小时, 形成准晶的温度要高一点.图4.6是不均匀的压缩晶体, 和压缩晶体不同的是它的粒子密度不一样大, 在形成准晶的过程中它会局部出现(图4.7红圈的部分).
\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.3]{4.4.png}
\caption{图中纵坐标表示温度参数$\varepsilon$, 图中横坐标表示晶体种子晶粒的圈数, $\bar{\psi}=-0.314$.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}
\\

\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.4]{4.5.png}
\caption{$\varepsilon=0.3, \bar{\psi}=-0.314，c=3$,收敛相为不均匀压缩六转晶体.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}


当$\varepsilon=0.018, \bar{\psi}=-0.18, c=1$和$\varepsilon=0.3, \bar{\psi}=-0.314, c=1$时, 最终的收敛相均为十二转准晶, 但他们的生长模式不同.
当$\varepsilon=0.3 ,\bar{\psi}=-0.314, c=1$时, 晶体种子的生长成为准晶的过程不同: 起初晶体种子以六边形向外扩散, 中心变成六朵花瓣状, 扩散到四个角落, 四角结晶生成局部压缩六转, 边界慢慢都生长成为压缩六转晶体,然后四周向中心生长, 形成压缩六转晶体; 然后压缩晶体中的一部分粒子密度变大, 一部分密度变小渐渐形成准晶.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{4.7.png}
\caption{图中第一行和第二行是 $\varepsilon=0.3 $的晶体生长过程, 其中晶粒的圈数为$c=1$.}\label{fig:test3}
\end{center}
\end{figure}

总之, 我们发现晶体种子生长成为准晶有两种模式: 两种模式的关键区别在于中间过程是否有压缩晶体生成, 低温高密度的生长模式是第一种生长比较缓慢, 每个粒子缓慢分裂成两个粒子, 无压缩晶体生成;为了获得无缺陷的生长, 必须在两个长度尺度上平衡增长.这两种模式是因为温度不同所导致的.我们的结果可用于在模拟中或在实验系统内实现对准晶的生长的改进控制.我们认为没有必要探索整个阶段的生长行为, 重要的是确定生长机制. 然后通过少量实验来验证我们得到的生长机制.接下来我们将考虑在上述实验中加一个准晶种子, 研究准晶种子对晶体种子生长的影响, 具体实验结果见下一节.


\\
\par
\clearpage
\section{两种子晶体准晶生长}

在上一小节中我们研究了一个晶体种子在两尺度模型下的生长, 现在我们在上一小节的基础上增加一个十二转准晶种子.当然, 采用不同的起始配置可以获得非常不同的最终状态.在本章我们不仅仅研究温度参数和平均密度对晶体生长的影响, 我们还分别改变晶体种子和准晶种子的取向和两种子之间的距离, 得到晶体准晶共存相, 和一些由界面的晶体.由于本章晶体准晶共存相的启发, 在第六节我们将专门研究生成晶体和准晶共存相的产生条件.


\subsection{固定种子距离$d$}

在下文中, 将研究晶体生长的距离限制.在距离$d=30a$ 处, 区域大小为$52a\times 52a$, 定位两个种子并且改变温度参数$\varepsilon$和平均密度$\bar{\psi}$.根据固定种子大小, 可以在长时间限制中观察到四种不同类型的相结构;流体, 准晶, 六转晶体, 层状相.首先, 均匀的流体相可以在低平均密度下发生（见图4.9）.由于两个结晶区域的相互作用, 两个晶体都熔化, 产生流体.

在中间平均密度时, 所得相为准晶和晶体, 其中密度较低时收敛相为准晶, 较高时收敛相为晶体.为了确定参数$\varepsilon$和$\bar{\psi}$, 我们固定上述的初值, 改变参数$\varepsilon$和$\bar{\psi}$ 和距离$d$的值得到了下面的图4.9.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{5.1.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{蓝线左边的生长相为流体, 蓝色线和红色线之间的生长相为准晶体, 红色和橘色之间的生长相为六转晶体, 橘色色线右边的生长相为层状相.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\\
低温度小密度时, 生长相为流体:高温度大密度的时, 生长相为层状相, 低温产生的晶体析出晶粒间距是高温析出压缩型六转晶体如图4.10, 压缩六转晶体均无晶界生成, 高温时晶界比较容易产生.相比晶体, 由图4.9可以看出形成准晶的区域面积小得多.对比图4.9(a)(b)(c)可以看出, 两种子间距离越小, 层状相和六转晶体相之间的界限越不光滑, 且准晶种子对晶体种子的影响越大——压缩六转晶体面积变大.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{5.2.png} %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{图(a)为$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.165$生长相,图(b)为$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.618$生长相,其中$d=30a$.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{旋转准晶种子}

由于六转晶体种子和十二转准晶种子是中心对称的, 因此我们猜想旋转准晶种子和晶体种子一样, 但是实验结果却不是这样的.下面我们在四组参数下来旋转准晶种子如图4.11.在两种子距离为$d=30a$ 处, 定位两个种子并且右种子旋转$\theta $. 我们设置误差为$10_{-12}$, 在长时间生长中观察到七种不同类型的相结构.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.6]{5.3.png} %,natwidth=100,natheight=100

\end{array}$
\end{center}
\end{figure}

由图4.11可知, 当准晶旋转晶体不动时, 准晶种子旋转2°时, 生长相和未旋转时的生长相差异很大.$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.25$, $\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.27$生长相并无对称性. 当$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$时除去0°其余生长相关于8°对称.准晶种子旋转2°、4°、6°时生长相为只有点缺陷, 准晶种子旋转10°、12°、12°角度时生长相有线缺陷.当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$时除去0°其余生长相关于8°对称.当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$时准晶种子旋转2°、14°时生长相为只有位错产生没有晶界, 其余角度时生长相有晶界产生.


\subsection{旋转晶体种子}

下面我们在四组参数下来旋转准晶种子如图4.9, 在两种子距离为$d=30a$ 处, 定位两个种子并且左种子旋转$\theta$.我们设置误差为$10_{-12}$, 在长时间生长中观察到六种不同类型的相结构.

由于得到的相结构比较多且没有规律, 我们认为旋转准晶种子可能对晶体生长影响太大, 但是旋转准晶种子并不是没有意义的因为在这个过程中我们发现了晶体准晶共存相;准晶里面镶嵌了少量晶体稳定存在如图4.11.因此在第六章我们模拟这种形式（以准晶为背景放置旋转的晶体种子）为初值, 图4.11中的晶体部分刚好是旋转了14°左右是最容易稳定共存的旋转角度.当然, 只有析出晶体面积适中才会形成共存相, 过大晶体相就会通并准晶形成晶体, 太小晶体相就会被准晶通并, 这些我们在下一章具体讨论.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.7]{5.4.png} %,natwidth=100,natheight=100

\end{array}$
\end{center}
\end{figure}
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.33]{5.5.png} %,natwidth=100,natheight=100

\end{array}$
\caption{图中是$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$, 两种子之间距离为$30a$,  晶体种子旋转2°收敛相.}
\end{center}
\end{figure}
\\

如图4.11除了$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.25$外其他三组当晶体种子旋转2°时, 生长相和未旋转时差异很大, 且$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.25$时的生长相关于14°，16°对称.

当$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.27$时, 当晶体种子旋转2°时, 生长相为晶体和未旋转时生长相准晶完全不同, 且除了晶体种子旋转6°、8°、22°、24°之外$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.27$ 时的生长相关于14°, 16°对称, 几乎不对称.

当$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$时, 当晶体种子旋转2°时, 生长相为层状相和未旋转时生长相晶体完全不同, 且除了晶体种子旋转28°之外$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$时的生长相关于14°, 16°对称.晶体种子旋转14°、28°时生长相相同为晶体.

当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$时, 当晶体种子旋转2°时, 生长相为十二转准晶和六转晶体共存, 且除去2°其余生长相关于14°对称, 晶体种子旋转0°、14°、28°时生长相相同为准晶, 晶体种子旋转12°、16°时生长相为无缺陷晶体, 晶体种子旋转26°时生长相为只有位错产生没有晶界, 其余角度时生长相为有晶界产生.


\subsubsection{改变种子距离}

对于来自两个种子的准晶-晶体的生长, 我们考虑改变两个参$\theta,d$来证明相结构可能取决于这些参数, 但是结果则不然, 相结构和旋转角度$\theta$的关系比较大.
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.5]{5.6.1.png}
\includegraphics[scale=0.5]{5.6.2.png}
\end{array}$
\caption{横坐标表示距离和$a$的比值, 纵坐标表示晶体旋转的角度.}
\end{center}
\end{figure}

在图4.12中, 固定参数$\varepsilon, \bar{\psi}$时, 相结构和$\theta,d$的关系.我们观察到的低温高密度的类型如图4.12(a)所示, 收敛相均为准晶, 可以看出旋转的晶体种子不会使得生成的准晶产生位错.对于较高温度$\varepsilon=1.45$ 如图4.12(c)和4.12(d), 我们发现在晶体旋转角度$\theta=14°$的情况下容易生长成准晶. 对于较高温和高密度$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.28$, 我们发现压缩六转晶体生成.因此在$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.28$ 收敛相为准晶的生长模式是前一章节的第二种生长模式.当然，图4.12(c)和4.12(d) 中收敛相为准晶的生长模式也是第2节的第二种生长模式.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{e3_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e3_2.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e3_3.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e3_4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e3_5.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e3_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e3_7.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e3_8.png}\\
\end{array}$
\caption{图中为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$晶体种子旋转24°, 距离$d=30a$的生长过程.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

由图4.13可以看出收敛相为准晶最多的旋转度数$\theta=14°$, 且准晶的位置基本关于14°对称.可以看出$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$更容易生成晶体, $\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.7$ 更容易生成准晶, 且晶体旋转$14°$时更容易产生准晶.当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.7$时, 晶体旋转$1°, 2°$时, 生长相均为准晶, 晶体旋转$14°$时, 生长相除了$d=18a$其余均为准晶;晶体旋转$26°$ 时, 生长相除了$d=26a$其余均为晶体.


\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{e4_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.23]{e4_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{e4_3.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{e4_4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.23]{e4_5.png}
\includegraphics[scale=0.23]{e4_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{e4_7.png}\\
\end{array}$
\caption{图中为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$晶体种子旋转2°, 距离$d=30a$的生长过程.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$,$d=8a,\theta=14°,16°;d=14a, \theta=14°;d=24a, \theta=14°;d=30a, \theta=0° ,14°,28°$ 时, 生长相为十二转准晶, 生长过程中生长相存在压缩型六转晶体的相和最终的收敛相密切的关系.当存在压缩型六转晶体的中间相无缺陷时, 收敛相为十二转准晶;当存在压缩型六转晶体的中间相有晶界时, 但中心对称时, 收敛相为完美六转晶体;当存在压缩型六转晶体的中间相有晶界不对称时, 收敛相为有缺陷六转晶体.图4.14分别是收敛相有晶界和有准晶-晶体界面的生长过程.


\par
\clearpage

\section{准晶背景下的晶体生长}

准晶是一种新型的固相结构和材料.与其它固相材料一样, 准晶也存在位错和裂纹等缺陷.迄今为止观察到的所有准晶都是合金, 但在合金中, 准晶相通常与相应的晶体相共存由于晶体-准晶相变是一个连续的相变过程, 在这一过程中准晶与晶体之间必然存在一个界面. 目前, 准晶中的位错的研究已经取得了很多成果, 但对准晶和晶体界面的研究还不够深入.近年来, 晶体和准晶稳定共存得到越来越多的关注.这意味着准晶与晶体共存相中准晶的相位应变场的重要性.因此, 我们提出将准晶种子放置在晶体背景下生长, 观察准晶和晶体界面的变化.
\subsubsection{参数设置}

我们进行六转晶体种子放置在准晶背景下生长, 进行一个六转晶体种子在十二转准晶背景下的生长如图4.17, 固定种子的中心位置不变, 温度和密度$\varepsilon, \bar{\psi} $不变, 改变晶体种子的半径$r$ 和旋转晶体种子$\theta$.让实验分别在:$30*a,82*a,112*a$(单位长度, $a=2\pi$.)的区域进行（由图4.18可知$30*a,82*a,112*a$的区域误差较小）, 如图6.1实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$, 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.5]{6.1.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{如图, 外围为十二转准晶种子, 中间为六转晶体.且晶体种子发生旋转, 角度为$\theta =4°$.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.35]{ga.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{横坐标为计算区域长度和$2 \pi$的比值, 纵坐标为误差.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\subsubsection{准晶背景下的晶体生长}

进行一个六转晶体种子在十二转准晶背景下的生长如图4.15, 固定种子的中心位置不变, 温度和密度$\varepsilon, \bar{\psi} $不变, 改变晶体种子的半径$r$和旋转晶体种子$\theta$.让实验分别在:$30a,82a,112a$的区域进行.实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$, 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.2]{6.3.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{图中, 晶种的旋转角度为6°, (b)-(f)晶种半径$r=3.3a$的生长过程:(g)-(j)晶种半径$r=3.34a$的生长过程:(k)-(n)晶种半径$r=3.525a$的生长过程.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\\
\\

以$30*a$, 晶体种子旋转$\theta =6°$为例, 研究三种相的生长细节.我们分别取种子半径为$r=3.3a,3.34a,3.525a$, 生长相分别为十二转准晶, 十二转准晶和六转晶体共存, 六转晶体.如图4.17, 当$r =3.3a $ 时, 在周围准晶的作用下, 晶体种子发生适当旋转, 直到晶体粒子呈现扇形, 且位置和准晶粒子位置吻合, 最终形成准晶.当$r =3.34a $时, 在周围准晶的作用下, 晶体种子的外部轮廓慢慢变成不规则的图形, 之后便维持稳定;当$r =3.525a $时, 晶体种子外围向外生长, 新生长出来的晶体沿边界平行;随着新生长出来的晶体面积的增大, 它们使得原种子旋转平行于边界.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{6.4.png}
%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{蓝线左边的生长相为准晶, 蓝色线和红色线之间的生长相为准晶和晶体共存, 红色线右边的生长相为晶体相. 纵坐标为晶体旋转的度数, 横坐标为晶体半径和a的比值.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\\
\\
我们逆时针旋转晶体角度$\theta$, 旋转晶体被准晶体包围.我们使用周期性边界条件和模拟框, 模拟框的选择$30a,82a,112a$.当晶体生长时, 缺陷是由晶体和准晶晶格的不相容性引起的.根据初始配置, 这些缺陷会消失或保持稳定.在图4.17(g)-(j)所示的情况下, 获得稳定的晶界.在生长过程中, 它向平行界面的发现移动并且受到外围准晶作用,导致界面弯曲.图4.18给出了在我们的配置下生成稳定准晶-晶体界面的旋转角度$\theta$和距离$d$.
